[學佛][阿彌陀佛] 肯吃虧，來生一定有大福報

《感恩淨空老和尚慈悲開示🙏》

肯吃虧，來生一定有大福報

（淨空老法師開示）

我們這個世間的眾生，哪一個不具足自私自利，起心動念先為誰說？都是為自己，沒有想到別人。古人，他起心動念頭一個會想到父母、想到老師，為什麼？這一生對自己恩德最大的，會想到別人。現在的人只知道自己，不知道別人，這個問題就嚴重了。這是什麼？

這就造罪業，起心動念無不是罪，《地藏經》上的話。自私自利，損人利己，貪戀七情五欲，六根對著六塵境界就起貪瞋痴慢疑，這五惡，貪瞋痴慢疑五惡，也叫五毒。這五個字要把它簡化就三個字，貪瞋痴，慢跟疑，慢是瞋恚裡面生出來的，懷疑是愚痴裡面生出來的，所以可以包括在這三個字裡面。

我們常常說到這個地方，我都提醒大家，貪瞋痴不好大家都知道，可是傲慢、懷疑往往疏忽了。傲慢是瞋恚的核心，懷疑是愚痴的核心，人不懷疑，他就不會愚痴，人沒有傲慢，他就不容易瞋恚。前面有個貪，貪的核心是什麼？是情執。這是我們不能不知道的，這個東西不斷掉就出不了六道輪迴，念佛也不能往生。

為什麼？臨終最後一念，這個東西障礙你。你這些東西沒斷乾淨，冤親債主就有把柄，障礙你，讓你不能往生。為什麼不叫你往生？你跟他結的怨沒化解，你殺他的，他要跟你討命；你奪取他的，他要給你要債。他有堅固的執著，他不肯放下，所以欠命還命，欠債還錢。

因此，學佛的人才知道，決定不傷害別人，決定不佔小便宜。持戒要嚴，也就是認真去修十善業道，養成一個歡喜布施的心，把貪捨掉。自己生活清苦一點沒關係，來生好。吃虧是福，古人講的話一點都沒錯，人只要能肯讓別人，肯吃虧，來生一定有大福報。為什麼？欠你的人多，你不欠別人的。欠你的人多，將來還你的人就很多。今生欠我的人，我不向他們討債，沒有報復的心、沒有怨恨心，來生他還你是恭恭敬敬來供養你，一報還一報。

積德，積來生的德。一定要知道，人沒有離開六道，生生世世跟一切眾生的關係就是討債還債、報恩報怨，就這麼來的。現在的人，兒女、親戚、朋友報怨的多，報恩的少，什麼原因？我們沒有布施恩德所造成的。你能捨、能布施，來生好。行善不求果報，那就變成功德了，功德能幫助我們了生死出三界，往生極樂世界，幫助你提升品位，這更好，這全是事實真相。

文摘恭錄—二零一二淨土大經科註（第二五九集）2013/4/10 檔名：02-040-0259
南無阿彌陀佛🙇‍♀️🙇‍♀️🙇‍♀️ — 覺得感恩。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

係啦
慢慢等下世啦屌

阿彌陀佛

今生吃虧 來世成佛了阿彌陀佛